{
    "data_info": {
        "documentID": "J_FOOD_045704",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "음식점",
        "title": "무나물"
    },
    "text": "ダイコンナムル\\n\n大根のナムルは大根を千切りにして炒めます。 大根は秋に生えるのがおいしいです。 噛む形がまっすぐで小根が多くない方がいいです。 大根にはアミラーゼ、ジアスターゼ、プロテアーゼ、リパーゼ、カタラーゼなどの酵素が多く含まれています。 またビタミンCとビタミンPが含まれています。 大根には食物繊維も含まれており、大腸運動を促進させ、大腸がんを予防します。 大根の辛さと香り成分はからし油とマキャブタンです。 辛いものが嫌いなら、冷水に塩を入れて漬けた後、水気を絞ったり煮たりして食べればいいです。 最近は辛さ成分が抗がん効果があると研究されています。 大根と牛肉を細かく刻んで炒めます。 ネギ、ニンニク、ショウガを細かく刻み、糸唐辛子は切っておきます。 鍋に牛肉を炒め、大根の千切りを入れて炒めます。 大根が少し火が通ったら調味料と水を入れて煮ます。 汁が少し残るくらいになったら器に盛り付けます。",
    "QA": [
        {
            "question": "大根のナムルはどのように作りますか？",
            "answer": "大根を千切りにして炒めます。"
        },
        {
            "question": "いつが大根の旬ですか？",
            "answer": "秋に生える時期がおいしいです。"
        },
        {
            "question": "大根の形や品質にはどのような点に注意すれば良いですか？",
            "answer": "噛む形がまっすぐで小根が多くない方が良いです。"
        },
        {
            "question": "大根に含まれる酵素は何ですか？",
            "answer": "アミラーゼ、ジアスターゼ、プロテアーゼ、リパーゼ、カタラーゼなどの酵素が多く含まれています。"
        },
        {
            "question": "大根に含まれる栄養素は何ですか？",
            "answer": "ビタミンCとビタミンPが含まれています。"
        },
        {
            "question": "大根に含まれる食物繊維は何の効果がありますか？",
            "answer": "食物繊維は大腸運動を促進させ、大腸がんを予防します。"
        },
        {
            "question": "大根の辛さと香り成分は何ですか？",
            "answer": "からし油とマキャブタンです。"
        },
        {
            "question": "辛さが苦手な人はどうしたら良いですか？",
            "answer": "冷水に塩を入れて漬けた後、水気を絞ったり煮たりして食べれば良いです。"
        },
        {
            "question": "大根は抗がん効果があると言われていますか？",
            "answer": "最近の研究では辛さ成分が抗がん効果があると言われています。"
        },
        {
            "question": "大根のナムルにどのような材料を使いますか？",
            "answer": "大根と牛肉を細かく刻んで炒め、ネギ、ニンニク、ショウガを細かく刻み、糸唐辛子は切っておきます。"
        },
        {
            "question": "大根のナムルの作り方はどのような手順ですか？",
            "answer": "鍋に牛肉を炒め、大根の千切りを入れて炒め、調味料と水を入れて煮ます。汁が少し残るくらいになったら器に盛り付けます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 298,
        "QA": 391
    }
}